2020年第三季 App Store收益強勢增3成 達190億美金

據國際調研機構Sensor Tower最新統計出爐，兩大App平台美國蘋果公司(Apple Inc.)旗下App Store和Google旗下Google Play在2020年第三季，總計營收達到293億美元，且共有356億次的App下載量。

兩大平台使用者花費增長比較。

兩大平台下載量增長比較。

其中，App Store相比去年營收增長31%，下載量增加23.3%，在整體營收上達到190億美元，對照Google Play在2020年第三季營收的103億美元，幾乎多出一倍。

有趣的是在365億的App下載量中，App Store僅佔了82億次，Google Play則高達283億次，反而是Google Play更多。App Store用戶的消費能力，顯然比Google Play用戶更高。

報導另外附有2020第三季
App下載量統計、生活應用App收益比較、手遊收益排名比較

有撚用咩，股價都唔撚識升賺幾多都冇撚用啦

即係apple 好多錢但係落喺好少app度
以為好好賺但係根本無人會裝自己隻app

遊戲App使用者花費方面，中國大廠騰訊有5款手遊入榜，其中Honor of Kings和PUBG Mobile為兩大榜單加總綜合營收最高的冠軍和亞軍。統計，收入最高的前5名手遊，總計占了24億美元營收。
姐係用apple既課金多，google 多免費仔

點得出依個結論
本身app store 課金食水都特別深

Google 宣布 Play Store 30% 抽成明年強制實施